[香港地理] 究竟點解西貢叫西貢 東涌叫東涌

明明西貢喺香港嘅東邊
東涌喺香港嘅西邊
點睇都叫東貢同西涌啦

利申 淨係識分上下左右

搵人解答我呀唔該

香港西貢同越南西貢有咩關聯

google 幫到你

靜係識分上下左右 點解唔係 左/右貢，左/右涌

你啱

真心一問，會唔會以前香港個版圖唔係咁，所以西貢既響個時香港西邊，所以叫西貢

利申：鳩up

「西貢」一名，大約在明初才出現。從明成祖永樂三年至宣宗宣德八年，明朝廷曾派遣鄭和七次「下西洋」。在這七次「下西洋」後，不少東西亞、中東沿海、東非等國家也向明朝進行朝貢和貿易。而在當時，西貢便是西來朝貢船隻停泊的港口。久而久之，這裡就稱為「西貢」，有「西方來貢」的意思。

東涌原稱東西涌，首見於明萬曆《粵大記》等古籍，因東西兩邊各有一河涌流入海中。清道光《廣東海防匯覽》把「東西涌」分別標記為「東涌口」和「西涌口」兩個地方，最後東邊的鄉鎮發展較好，人們統稱整個地區為「東涌」。